劉業強對引用《收回土地條例》大量建公屋有保留 真正的地產霸權應是漁農署和規劃署

新界鄉議局舉行執委會會議，對於早前民建聯建議政府引用《收回土地條例》，大量收地興建公屋，鄉議局主席劉業強表示有保留。

他說，現時土地補償制度不公平，甲級土地的收地價格需要調整，政府做法等同盲搶新界私人土地，官員僵化的思維追不上新年代發展步伐，政策本末倒置，建議政府應好好利用資源，以增加土地供應。

委員沈豪傑表示，現時政策將土地劃分4級，但分級制度是按政府規劃去制定，建議政府應劃一土地等級。他又說，即使劃一後，收地補償僅得每方呎1300元，與市價差距甚大，希望價格能有所提升。

對於有內地傳媒指香港土地的業權落在大地產商上，鄉議局研究中心主任薛浩然認為，北京對香港的問題一知半解。

他說，香港7成多土地被批作發展綠化地帶及郊野公園，反映真正的地產霸權應是漁農署和規劃署，政府若要收地，應有恰當合理賠償，鄉議局應有更強硬的立場。

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

6秒回post..

官鄉商警黑 同 嫖賭飲蕩吹 一樣pk